怎樣說仍是國泰 空姐係外地已唔再講廣東話

上周到歐洲出差，由於飛長途機，到埗後各地行家互相問候時都會問到How was your flight?然後就自自然然地再進入一系列空中體驗嘅討論，作為香港人，一定就會被問到近日被恒指公司宣布踢出恒指成份股的國泰（293）。

身邊同樣來自香港的行家們，使是乘商務客艙，最期待乘坐的已不是國泰，而是星航、卡航以及阿聯猶航空，國泰似乎已經沒有了過往的那種光環。

散子多次到倫敦均是以國泰機來回，十多個小時機程，同樣是商務客位的服務水平只是「標準」。一到「它」認為是用餐時間，管他是凌晨三點定晚上八點，全機開燈查牌，餐車打扙式出動，強光對閣下失效，都好難避過打扙式送餐聲浪，乘客想唔醒都難。 相反人哋卡塔爾航空，已經做到按乘客需要，提供喚醒及送餐服務。

但最令散子失望嘅係，以前國泰嘅空姐或地勤，對於身在英國嘅香港人，係會講廣東話，甚至有一次，散子在希斯路機場check-in時，遇到一位外藉地勤人員，都會講廣東話，令人在異地港人有遇上鄉里嘅感覺。 反而近兩次到倫敦都已經全英文，不論是check-in嘅地勤，抑或是機上服務的空姐。

雖然服務在競爭激烈的情況下，已變得一般，但在大家在努力地「細數」因航不是之時，有無想過，在香港航空仍未成氣候之下，除了國泰尚有哪有一航空公司可以在國際間與其他國家或地區的航空公司一較高下呢？

其實CX都幾多非香港cabin crew，有日韓台泰菲馬印

ABC

講英文都有得投訴

因航不嬲default講英文

啲人為屌而屌on99

係飛機有空姐對自己講廣東話的確係有種回家既感覺
亦係唯一其他公司無得同因航比較既野
不過佢唔講都唔係一個缺失...只係無左個絕對優勢...

星航business class嗰款座位 劣評如潮
睇落闊落 但瞓落就知硬過監獄張床

宜家搭長途機 係你主動同佢講唔該/多謝 佢下次再送餐就會記得你同番你講廣東話

Cx 都就快轉送餐

可能我個樣似香港人，一係聽到我同老婆講野， 多數用廣東話問我食乜

因航就算唔係香港空姐係咪都識廣東話???

緊係唔係

推普廢粵
消滅閩粵文化

有d馬來西亞同台灣crew都識少少廣東話

通常會同我講英文先 如果佢派緊俾其他人嗰陣聽到佢講廣東話我會講番廣東話 如果唔係都係英文算

坐咁多次佢地通常都係用英文同你講野嫁喔。。

講蝗語就話啫
講英文有咩所謂

好奇日籍CX 空姐同LOCAL 空組人工差幾多, 有D 日籍空組好似係長時間STAY 係香港咁

而家少左好多港女做

MK Airline 呢方面就好過因航
因為班空姐 d 英文都係MK Level

但衰就衰在佢係中資企業

散子在希斯路機場check-in時，遇到一位外藉地勤人員，都會講廣東話，令人在異地港人有遇上鄉里嘅感覺。

呢個真
我試過去希斯路同個鬼佬講英文
佢話:you can speak chinese
我以為佢吹水繼續用英文
佢再話:你可以同我講廣東話
我勁瘀

而家因航都冇香港電影睇喇，變撚哂蝗戲

係外地都要聽廣東話 唔識聽英文咩

邊個知你識廣東話
default都係講英文架啦
咁都有得屌

唔可以話屌既 係懷愐多d

懷緬？
舊時掛英國旗架
唔講英文講咩話

可能係太多大陸人搭
你知香港人同大陸人有時好難分
費是煩就全部講英文

正唔正

你老母就廢

以前嘅國泰係賣自己做Asia's airlines base in Hong Kong 吖嘛⋯⋯公司啲鬼佬好鍾情呢樣，反而依家變晒港女，英文又差，佢哋覺得係沉淪

飛歐洲 坐商務艙 日理萬機
眼見中國步步蠶食
出冇幾多力捍衛香港價值
但竟然期望保留講廣東話鄉里情懷

請問監獄張麻有幾硬？
利申： 未訓過

硬過你碌鳩

唔知你識唔識聽粵語咪講英文lor 咁都有得屌

睇外表唔知你邊度人講英文好正常

唔通見你華人樣講國語就like

學達哥寫返三頁紙中文投訴信

on9,你個額頭印撚住香港人？
萬一唔係盞自己出醜

國泰服務越黎越差啦
越做越衰
利串：坐開商務

商務都不屌啦

business服務都降晒 grade

因航J又唔係講到咁差，上個月先坐完，由SYD返

非香港crew都仲有請，始終有d port有language requirements

無請好幾年喇

台妹，日本crew都仲有新請

台妹2014後無請過啦，㗎妹更加耐

被恒指公司宣布踢出恒指成份股的國泰（293）

屌你老味開頭又扮撚哂野懶係成日飛b class出trip, 原來英文都唔撚識講

華人樣一定要講華語
話華人冇政治意識係啱
華人眼中ethnicity = nationality
大一統意識形態遺毒

講inflight service
人地油王航空有幾多個crew做野
因航又有幾多個crew做野
你估班crew好想嘈醒哂全世界開餐咩

唔系遺毒
中國人大一統意識 源於 共產黨一黨專政
香港人大一統意識 源於 ＴＶＢ一台獨大

b class

以前係agnes b袋

請問依家個袋係乜brand?

依家好似請馬拉多

BTW, 識過兩個馬拉國泰空姐, 勁可愛, 同佢講多兩句會臉紅

N年前, 係外國機場等CX機, 仆街地勤用英文同蝗語叫咪

被我port柒佢, 之後每次搭返同一條線, 佢都左英、粵、蝗廣播

CX其實係唔屌唔得

都無，依家因航無晒馬拉port，有都係之前請落

唔係邊有得你叫因航

一個不知名袋，入面仲係Jurlique，crew仲話有幾多你可以拎晒走

上次坐Ba去倫敦，嗰空姐都會同我地講廣東話。 感覺係好warm嘅

扮聽唔明廣東話喎

BA, JL, NH, AY, SK, EK都有香港crew
QF用澳洲人，但香港線會有廣東話crew/蝗話(支那或新加坡籍)

講開廣東話，上次坐JAL J，香港crew同我都係先講英文，我同佢講唔該佢先會轉台講廣東話

好似好好味

JL有海鮮special meal，呢份就係

而家國泰好多外店有outport base
佢地或者係華人樣，但廣東話麻麻地
所以唔會無啦啦廣東話對答

多鳩謝班ABC啦
明明可以用中文係要用英文做乜
見過幾次都係ABC投訴
都係講點解要用中文同佢講嘢
去咗幾年外國 中文都唔識

我一路以為因航係睇passport個nationality 決定講中文定英文
我用bno就次次到係同我講英文
我老婆死都要用抽氣扇唔用bno就default講廣東話
無論J PEY定Y都係

用bno個CODE係咪會顯示 GBR ?

用bno個CODE係咪會顯示 GBR ?

用抽氣扇個code係咪會顯示HKG?

BNO: GBR
特衰: CHN

其實都係睇crew，你一開口用廣東話講: 你好，除非個crew真係唔識廣東話否則都會用廣東話應你

其實我覺得佢地係費時煩就用哂英文算 之前一行人去交流全部人都用廣東話傾計 到派餐嘅時候都係用英文